[夠薑就一針打撚死我!!阿叔嚇大架屌你老母!] 馬來西亞婦女部建議婦女模仿"叮噹"撒嬌

馬國倡婦女疫情下化妝學哆啦A夢向夫撒嬌減磨擦捱批

2020-03-31 21:44

馬來西亞因應新冠肺炎疫情，行動管制令延長至4月14日，導致很多人必須在家上班。當地的婦女、家庭及社會發展部日前發表婦女在家工作指南，包括在家時仍不可穿居家服，要化妝打扮，甚至建議妻子模仿卡通人物哆啦A夢語氣跟丈夫說話，引起網民抨擊，認為此舉涉嫌自我矮化。

馬來西亞婦女、家庭及社會發展部28日在社交網站上發表女性工作指南，指職業婦女就算在家上班，也不鼓勵穿輕鬆簡便的居家服，最好能佈置餐桌、廚房及客廳，作為正式辦公場所，並且要如同上班時化妝及穿戴整齊，才能聚焦工作，提高生產力。

另外，婦女部亦提醒一旦出現夫妻溝通不良的情況，職業婦女可以適時模仿哆啦A夢的語調向先生撒嬌，這樣才能維持雙方感情。這篇帖文原本並無太多點擊率，直到某位網民傳開，才引起社會廣泛討論。不少網民紛紛在留言區表達不滿，除質疑指南是否有效外，也認為此舉有矮化女性權益嫌疑。

同時，也有網民表示，相關部門與其關注職業女性的打扮穿著與說話語氣，不如關注家庭暴力及虐待兒童的案件，尤其這段期間許多人必須待在家中，可能會間接導致發生家庭暴力事件，這才是婦女、家庭及社會發展部應該要重點關注的事。

對於這些建議，前婦女部副部長楊巧雙接受當地媒體訪問時，批評兩名正副部長，即麗娜哈倫及西蒂再拉「離地」，不知道馬來西亞女性所面對的現實。她又指，在這個非常時刻，政治領導層提供政府機構方向運作是很重要的。「很多家庭為了飯桌上的食物煩惱，更不用說有多餘的錢花在衣服和化妝品上面。」

公正黨八打靈再也國會議員瑪麗亞陳表示，婦女部應該專注在婦女和家庭的福利需求。她舉例，婦女社會部應該要解決的問題包括，政府禁止公益組織派發食物給街友一事。

巫統邊佳蘭國會議員阿莎麗娜批評，這樣的建議是在強化性別偏見和厭女情結，最糟糕的是，建議還來自於婦女部。她表示「我很失望，這部門竟然默許反對賦權女性和性別平等的訊息」。

此外，公正黨斯迪亞旺沙國會議員聶納茲米質問，在全國上下與疫情對抗時，婦女部的重心到底是什麼。女性和家庭正在面對其他的挑戰。婦女部其實可以勸告男性，如何給予協助（做家務）。

叮噹:夠僵就一針打撚死我! 阿叔嚇大架! 屌你老母!!!